

.. index::
   ! Scopyleft
   pair: Valeur; Honnêteté
   pair: Valeur; Transparence
   pair: Valeur; Bien-être
   pair: Valeur; Partage
   pair: Valeur; Courage
   pair: Valeur; Respect
   pair: Valeur; Générosité 
   pair: Valeur; Open Source

   
.. _scopyleft:

=======================================
Les valeurs (scopyleft)
=======================================

.. seealso::

   - https://twitter.com/scopyleft
   - http://scopyleft.fr/
   - https://github.com/scopyleft/documentation



.. figure:: scopyleft_logo.png
   :align: center

.. contents::
   :depth: 3

Introduction
============

Scopyleft est une coopérative accompagnatrice de projets Web qui propose 
de vous  aider dans la conception de votre prochaine application. 

On sait faire des choses, et on aime les faire bien, avec vous.


.. _manifeste_scopyleft:
.. _les_valeurs:
.. _valeurs:

Manifeste Scopyleft
====================

Honnêteté
----------

On dit ce que l’on pense, on fait ce que l’on dit et on n'essaye pas de 
faire les malins.

Respect
-----------

On fait confiance à nos interlocuteurs par défaut, et on demande la 
réciproque.

Courage
--------

On assume notre éthique, nos succès, nos doutes et nos échecs. 

Mieux, on les partage avec vous.

Bien-être
-------------

On abhorre le stress. 

On croit que le plaisir est un facteur essentiel  d’équilibre et de 
réussite.

Partage
-----------

**On croit que la générosité et l’Open Source sont facteurs de progrès 
social et économique**. 

Si si.

Transparence
-------------

On ne vous cache rien, pas même la compta. On vous dit pourquoi.

D’une façon générale, nous aspirons à établir des rapports de 
collaboration équitables, plaisants, sereins et maintenables 
indéfiniment.
